\thispagestyle{plain}
\index[in]{Weberlied}
\index[in]{Die Weber}
\index[in]{Im düst'ren Auge}

\beginsong{Weberlied}[]
\beginverse
1. \chord{e}Im düst'ren \chord{D}Auge keine \chord{e}Träne\chord{CDe}, \ \ \ wir sitzen am \chord{D}Webstuhl und \\
fletschen \chord{e}die Zähne\chord{CDe}. \ \ \ Altdeutschland wir \chord{D}weben dein Leichen\chord{G}tuch.\chord{D e} \\
Wir weben hi\chord{D}nein den dreifachen \chord{G}Fluch. Wir \chord{H^7}weben, wir \chord{GDG}weben.\chord{D e C D e} \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{e}Ein Fluch dem \chord{D}Götzen, zu dem wir ge\chord{e}beten\chord{CDe} \ \ \ \ in Winters\chord{D}kälte und \\
Hungers\chord{e}nöten\chord{CDe}, \ \ \ wir haben ver\chord{D}gebens gehofft und ge\chord{G}harrt,\chord{D e} \\
er hat uns ge\chord{D}äfft, gefoppt und ge\chord{G}narrt. Wir \chord{H^7}weben, wir \chord{GDG}weben.\chord{D e C D e} \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{e}Ein Fluch dem \chord{D}König, dem König der \chord{e}Reichen\chord{CDe}, \ \ \ den unser \chord{D}Elend nicht \\
konnte er\chord{e}weichen\chord{CDe}, \ \ \ der den letzten \chord{D}Groschen von uns er\chord{G}presst\chord{D e} \\
und uns wie \chord{D}Hunde erschießen \chord{G}lässt. Wir \chord{H^7}weben, wir \chord{GDG}weben.\chord{D e C D e} \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{e}Ein Fluch dem \chord{D}falschen Vater\chord{e}lande\chord{CDe}, \ \ \ wo nur ge\chord{D}deihen Schmach \\
und \chord{e}Schande\chord{CDe}, \ \ \ wo jede \chord{D}Blume früh ge\chord{G}knickt,\chord{D e} \\
wo Fäulnis und \chord{D}Moder den Wurm er\chord{G}quickt. Wir \chord{H^7}weben, wir \chord{GDG}weben.\chord{D e C D e} \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{e}Das Schifflein \chord{D}fliegt, der Webstuhl \chord{e}kracht\chord{CDe}, \ \ \ wir weben \chord{D}emsig Tag \\
und \chord{e}Nacht\chord{CDe}. \ \ \ Altdeutschland, wir \chord{D}weben dein Leichen\chord{G}tuch,\chord{D e} \\
wir weben hi\chord{D}nein den dreifachen \chord{G}Fluch. /: Wir \chord{H^7}weben, wir \chord{GDG}weben. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Heinrich Heine, 1844 - Weise: Helmut König (helm)\\
FA: 117 GB: 138 LB: 196 TS: 336 PI:\checkmark
\end{angaben}
